郵件料達57億件 多網點停擺 速遞員欠薪罷工 雙11恐無人送貨

節錄

郵件料達57億件 多網點停擺
速遞員欠薪罷工 雙11恐無人送貨

■為了彌補疫情期間的損失，速遞行業內「價格戰」越打越烈。

內地雙11全民血拼的日子即將來臨，郵政局預計今年郵件速遞將達57億件。不過未到購物節，圓通、百世等內地五間速遞公司傳出罷工。雖然多方否認，但據基層員工提供名單顯示，五公司在多省市都出現「快件積壓嚴重」的異常網點，大部份因拖欠工資導致速遞員罷工、網點停擺。

相關新聞：惡性競爭犧牲顧客

「買了一箱水果，快遞走到距離我不到3公里的地方，竟然被退回了。但賣家並沒有攔截或要求退回」，消費者小陳有天發現，自己網購的貨品馬上就要送到，但竟然退回了發貨地，速遞公司告知是因當地快遞網點停運。

與小陳相似的經歷比比皆是。有報道引述一名曾加盟中通速遞加盟商表示，中。。。。。。。。。。

■中通快運以降低運費搶定單。

減價戰削派件費 寧做外賣

截至周三，新浪微博上#快遞罷工#話題有1300萬閱讀、1.3萬討論，在百度貼吧以「快遞罷工」搜索，相關帖子有124,174篇。圓通、中通、申通、百世等速遞公司早前相繼回應稱，罷工傳聞不實，網絡營運正常。但內媒指，多名基層員工提供的異常網點名單顯示，百世等多間公司近一個月內異常網點仍在增多，營運狀況多為「快遞積壓嚴重」、「無人派送」等，涉及湖南、四川、江蘇、上海等多省市。

過去半年疫情使網購更旺，速遞業反出現罷工、關網點等現象，有分析認為，。。。。。。。。。。。。地區甚至降到了0.5元，不少同行都轉做送外賣。

雙11將臨，速遞業能否應付成疑。據國家郵政局昨公佈，今年11月1日至16日，。。。。。。。。。。。。，數百萬商家正紛紛把商品備進雙11倉庫。」

《中國新聞周刊》/《光明日報》

減價戰削派件費 寧做外賣

又話蛋國
無限人力資源

呢d先係真革命，爭取自己權益，香港人連罷工都唔敢

唔撚送

搵空姐/導遊上去送外賣 各取所需

點解會欠薪
數字碼 貨幣 是但禁幾個製咪得囉

支那人
樂低都會有人頂爛市
有人退出就有人入
永冇團結

推

內循環玩完了

1111先攪D咁野，反了

14 億人,每人送少少咪得

同香港有咩分別

佢地個個都係等11.11翻身 今鋪上面d零售仆得街了

全部要自取

識玩，雙11先搞

雙11既物流都爆到九彩
搞埋班送貨真係有好戲睇

又話乜嘢問題除14億都唔係問題？

鬥賤價係國粹

你的快遞已被炸毀了

14億人每人送5件咪得囉

淘乜撚野丫 遲早制裁埋佢丫 執柒左佢咪幾好

寧為玉碎，不作瓦存